[
    {
        "question": "Nhân quả đồng thời” nghĩa là gì? (Câu 169)",
        "choice1": "Trong nhân có quả, trong quả có nhân.",
        "choice2": "Nhân nào quả nấy.",
        "choice3": "Nhân và quả xuất hiện cùng lúc.",
        "choice4": "Nhân và quả ngay trong kiếp này.",
        "answer": "Nhân và quả xuất hiện cùng lúc.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Theo kinh Nhân Quả nói “Nhân nào quả nấy”, sao có người ở hiền lại gặp dữ, kẻ ác lại gặp lành? (Câu 170)",
        "choice1": "Luật nhân quả vận hành lâu ngày có lúc cũng phải trục trặc.",
        "choice2": "Luật pháp tuy có nhiều quy định chặt chẽ, nhưng cũng có sơ hở.",
        "choice3": "Nhân quả không chỉ xảy ra trong đời hiện tại, mà còn liên hệ đến 3 đời (quá khứ, hiện tại và vị lai).",
        "choice4": "Đáp án a, b và c.",
        "answer": "Nhân quả không chỉ xảy ra trong đời hiện tại, mà còn liên hệ đến 3 đời (quá khứ, hiện tại và vị lai).",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Do không hiểu luật nhân quả, nên dễ sanh ra điều gì? (Câu 171)",
        "choice1": "Mê tín dị đoan, tin tưởng vào thần quyền.",
        "choice2": "Sợ hãi vô cớ, vô minh phủ che, lạc vào mê tín.",
        "choice3": "Lệ thuộc thần linh, sống không hạnh phúc.",
        "choice4": "Đáp án a, b và c.",
        "answer": "Đáp án a, b và c.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Câu nào sau đây thuộc về luật nhân quả? (Câu 172)",
        "choice1": "Đời cha ăn mặn đời con khát nước.",
        "choice2": "Bụng làm dạ chịu.",
        "choice3": "Gieo gió gặt bão.",
        "choice4": "Đáp án b và c.",
        "answer": "Đáp án b và c.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Câu nào sau đây là đúng? (Câu 173)",
        "choice1": "Đức Phật là người phát minh ra luật nhân quả.",
        "choice2": "Nhân quả là một chân lý mà đức Phật đã chứng ngộ.",
        "choice3": "Chứng ngộ về nhân quả thì không còn bị nhân quả nữa.",
        "choice4": "Đáp án b và c.",
        "answer": "Nhân quả là một chân lý mà đức Phật đã chứng ngộ.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Phật tử hiểu thế nào về câu “Bồ tát sợ nhân, chúng sanh sợ quả”? (Câu 174)",
        "choice1": "Bồ tát hiểu về nhân quả nên sợ tạo nhân xấu.",
        "choice2": "Chúng sanh không hiểu nhân quả nên khi quả đến mới lo sợ.",
        "choice3": "Câu này không đúng vì ai cũng sợ nhân quả.",
        "choice4": "Đáp án a và b.",
        "answer": "Đáp án a và b.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Luật Nhân Quả do ai tạo nên? (Câu 175)",
        "choice1": "Do Thần linh.",
        "choice2": "Do Ngẫu nhiên.",
        "choice3": "Do Đấng tạo hóa.",
        "choice4": "Do Định luật tự nhiên.",
        "answer": "Do Định luật tự nhiên.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Theo giáo lý đạo Phật, sau khi chết con người sẽ ra sao? (Câu 177)",
        "choice1": "Chết rồi mất hẳn.",
        "choice2": "Chết rồi vẫn tái sinh làm người, không thể sinh làm thú vật.",
        "choice3": "Tùy nghiệp đã tạo mà tái sinh làm người hoặc sinh vào các cõi khác.",
        "choice4": "Chờ thượng đế phán quyết.",
        "answer": "Tùy nghiệp đã tạo mà tái sinh làm người hoặc sinh vào các cõi khác.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Nghiệp nào dẫn con người đi tái sanh và ảnh hưởng mạnh ở kiếp sau rất khó giải trừ? (Câu 178)",
        "choice1": "Cận tử nghiệp và cực trọng nghiệp.",
        "choice2": "Tích lũy nghiệp và tập quán nghiệp.",
        "choice3": "Cận tử nghiệp và tập quán nghiệp.",
        "choice4": "Đáp án a, b.",
        "answer": "Cận tử nghiệp và cực trọng nghiệp.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Sau khi mạng chung, nghiệp còn tồn tại hay không tồn tại? (Câu 180)",
        "choice1": "Không xác định.",
        "choice2": "Vừa tồn tại vừa không tồn tại.",
        "choice3": "Không tồn tại.",
        "choice4": "Còn tồn tại.",
        "answer": "Còn tồn tại.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Con người luân hồi trong ba cõi, sáu đường là do gì? (Câu 181)",
        "choice1": "Tham ái.",
        "choice2": "Chấp thủ.",
        "choice3": "Chấp ngã.",
        "choice4": "Đáp án a, b và c.",
        "answer": "Đáp án a, b và c.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Luân hồi trong Phật giáo là gì? (Câu 182)",
        "choice1": "Là bánh xe.",
        "choice2": "Là xoay tròn.",
        "choice3": "Qua lại, luân chuyển trong lục đạo.",
        "choice4": "Là xoay chuyển.",
        "answer": "Qua lại, luân chuyển trong lục đạo.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Lục đạo chúng sanh là những cõi chúng sanh nào? (Câu 183)",
        "choice1": "Trời, A tu la, người, súc sanh, địa ngục, ngạ quỷ.",
        "choice2": "Trời, người, thiên, thần, địa ngục, ngạ quỹ.",
        "choice3": "Trời, thần, thiên, địa ngục, người, súc sanh.",
        "choice4": "Đáp án b và c.",
        "answer": "Trời, A tu la, người, súc sanh, địa ngục, ngạ quỷ.",
        "explanation": ""
    }
]
